Zijn goedheid was niet beperkt tot woorden; binnen een uur nadat hij hen in de steek gelaten, een grote mand vol met tuinspullen en fruit kwam uit het park, die werd gevolgd voor het einde van de dag door een aanwezige van spel.
Hij onderstreepte voorts op het overbrengen van al hun brieven van en aan de post voor hen, en zou niet worden ontkend de tevredenheid van hen zijn krant elke dag.
Lady Middleton had een zeer burgerlijke bericht door hem aankondigt dat haar voornemen van wachten op Mevr Dashwood zodra ze kon worden gegarandeerd dat haar bezoek zou geen ongemak; en als dit bericht werd beantwoord door een uitnodiging even beleefd, haar la Marquise werd hen de volgende dag.
Ze waren natuurlijk erg benieuwd naar een persoon van wie zo veel van hun comfort in Barton moet afhangen; en de elegantie van haar verschijning is gunstig voor hun wensen.
Lady Middleton was niet meer dan zes of zeven en twintig; haar gezicht was knap, haar figuur hoog en opvallend, en haar adres sierlijk.
Haar zeden had alle elegantie die haar echtgenoot wilde.
Maar zij zouden zijn verbeterd door sommige delen van zijn eerlijkheid en warmte; en haar bezoek was lang genoeg om de aandacht af te leiden van hun eerste bewondering door shewing dat, hoewel zeer goed gefokt, ze was voorbehouden, kou en had niets te zeggen en voor zichzelf buiten de meest voorkomende plaats onderzoek of opmerking.
Conversatie was echter niet gewenst, voor Sir John was erg spraakzaam en Lady Middleton had het erover eens dat met haar hun oudste kind, een prima jongetje over zes jaar, op welke wijze er een onderwerp was altijd moeten worden ingevoerd om door de dames in geval van ernst, want zij waren te informeren zijn naam en leeftijd, bewonder zijn schoonheid, en hem vragen stellen die zijn moeder beantwoord voor hem terwijl hij over haar en vastgehouden zijn hoofd, tot grote verbazing van haar la Marquise, die zich over zijn wezen zo verlegen voor bedrijf, omdat hij kon maken lawaai genoeg thuis.
Op elke formele bezoek een kind zouden moeten worden van de partij, bij wijze van voorziening voor discours.
In het onderhavige geval het duurde tien minuten om vast te stellen of de jongen was zeer net als zijn vader of moeder, en in welke hij waait, want uiteraard is elke instantie uiteen, en iedereen was verbaasd over het advies van de anderen.
